# SCRIPTS

Pasta com todos Scripts usados para extração e transformação de dados.

Arquivo/Pasta | Descrição
--------|-----------
[1.grab_historic.R](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/Scripts/1.grab_historic.R) | Script em R inicial, que consulta a fonte do Yahoo e salva resultados no [1.xts_list.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/blob/master/CSV/1.xts_list.csv).
[2.grab_input_output-5-1.R](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/Scripts/2.grab_input_output-5-1.R) | Script em R que usa do produto do script anterior, [1.xts_list.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/1.xts_list.csv) para criação dos inputs e outputs a serem usados no DEA, salvos no [2.input_output_list-5-1.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/2.input_output_list-5-1.csv).
[4.grab_dea_historic-5-1.R](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/Scripts/4.grab_dea_historic-5-1.R) | Script em R que usa da primeira parte do resultado do DEA em [3.dea.efficiency-5-1.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/3.dea.efficiency-5-1.csv) para construção do arquivo [4.dea.historic-5-1.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/4.dea.historic-5-1.csv).
[5.grab_dea_properties-5-1.R](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/Scripts/5.grab_dea_properties-5-1.R) | Script em R que usa do resultado da primeira parte do DEA em [3.dea.efficiency-5-1.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/3.dea.efficiency-5-1.csv) para construção do arquivo [5.dea.properties-5-1.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/CSV/5.dea.properties-5-1.csv).
[7.grab_dea_analysis-5-1.R](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/tree/master/Scripts/7.grab_dea_analysis-5-1.R) | Script em R que usa do resultado do DEA para construção do arquivo [7.dea.analysis.csv](https://gitlab.com/danielpenamartins/otimizacao-de-portfolio-de-ativos-da-bovespa-por-meio-de-analise-envoltoria-de-dados-e-markowitz/blob/master/CSV/7.dea.analysis.csv).
